---
title: 如何判断两个人是否适合做夫妻
---

男女相识相恋更多地是一种偶然，而能否走入婚姻结为夫妻，则更多地靠必然的内在因素。

- 两个人首先得是谈得来的朋友。

- 至少有大致相同的人生价值观。

- 彼此要能做到充分了解信任。

- 有矛盾冲突时两人很容易沟通。

- 彼此有基本的牺牲“吃亏”精神。

- 能做到对彼此的宽容大度。

- 志趣情趣要能基本相投。

- 能经受考验，彼此支持。

- 能接受彼此的家庭和亲人。

- 有基本的物质经济做基础。
